% Created 2022-09-08 Thu 16:13
\documentclass[9pt, b5paper]{article}
\usepackage{xeCJK}
\usepackage{minted}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[scaled]{beraserif}
\usepackage[scaled]{berasans}
\usepackage[scaled]{beramono}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{float}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{natbib}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=1.2cm,right=1.2cm,top=1.5cm,bottom=1.2cm}
\newminted{common-lisp}{fontsize=\footnotesize} 
\usepackage[xetex,colorlinks=true,CJKbookmarks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue,menucolor=blue]{hyperref}
\author{deepwaterooo}
\date{\today}
\title{deepwaterooo deepwateroooMe -- I am the same GitHub account person}
\hypersetup{
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 8.2.7c)}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\section{要求}
\label{sec-1}
\begin{itemize}
\item Overview
\begin{itemize}
\item Build an \textbf{employee directory app} that shows a list of employees from the provided endpoint.
\item The app should display a list (or any kind of \textbf{collection view}!) which shows all the employees returned from the JSON endpoint described below.
\item Each item in the view should contain a \textbf{summary of the employee}, including their \textbf{photo, name, and team} at minimum. You may add more information to the summary if you want, or \textbf{sort employees in any fashion} you’d like – sort and group by name, team, etc.
\item There should be some UX to reload the employee list from within the app at any time. The UX can be done in any way you want: \textbf{a button, pull-to-refresh}, etc.
\item If there is any additional UI/UX you would like to add, feel free to do so! We only ask that you please \textbf{do not build any more screens} than this list. Do not worry about building custom controls or UI elements – using \textbf{system-provided, standard elements} is totally fine.
\item Be sure to \textbf{appropriately handle the normal variety of errors when querying an endpoint}. The app should \textbf{display useful loading, empty, and error states} where appropriate. \textbf{If images fail to load, displaying a placeholder} is fine.
\item One extra thing we ask is that you please ensure you \textbf{do not use more network bandwidth than necessary} – \textbf{load expensive resources such as photos on-demand only}.
\item The \textbf{employee list should not be persisted to disk}. You can reload it from the network \textbf{on each app launch and when refresh is requested} — but no more often than that unintentionally. (Android developers in particular should take care \textbf{not to make redundant network calls} when the \textbf{phone is rotated, or when memory is low}).
\item \textbf{Images}, however, should \textbf{be cached on disk} so as to not waste device bandwidth. You may use an \textbf{open source image caching solution}, or write your own caching. Do not rely upon HTTP caching for image caching.
\item Note that photos at a given URL will never change. Once one is loaded, you do not need to reload the photo. If an employee’s photo changes, they will be given a new photo URL.
\item Tests should be provided for the app. We do not expect 100\% code coverage, so please use your best judgment for what should be tested. We’re also interested only in unit tests. Feel free to skip snapshot or app tests.
\end{itemize}
\item MVVM: 需要数据驱动，viewModel里定义一个状态变量，来标记当前的活动状态
\begin{itemize}
\item If any employee is malformed, it is fine to invalidate the entire list of employees in the response - there is no need to exclude only malformed employees.
\item If there are no employees to show, the app should present an \textbf{empty state} view instead of an empty list.
\end{itemize}
\end{itemize}
\section{主要思路}
\label{sec-2}
\begin{itemize}
\item 终于找到了先前 \textbf{今年二三月份参考过的一个很好的案例日志序列} ： MVVM \url{https://blog.csdn.net/qq_38436214/category_11482619.html?spm=1001.2014.3001.5482}
\begin{itemize}
\item 里面有十几篇博文都作了最新的更新，上次自己那个项目，可能就只工作笔记本上还有一个版本吧，其它的两台电脑我都找过了没有了
\item 今天刚到家，只休息了三个小时，脑袋昏昏的，会明天后天再花两三天的时间在这个项目上，把它实现完，理解得再深入透彻一点儿
\item 参考网络上的例子，大部分都能懂，但是因为头昏昏的，实现的时候，现在都不知道是在干什么；今天好好休息一晚，到明天应该就能够好很多了
\end{itemize}
\item 这是一个 \textbf{看似要求极其简单，实则考验的知识点和深度有着相当的跨度的小项目。}
\item 它们一定挑都要挑我出差到WSU的一个星期里来考验我，因为他们就是想要去打败一个人。呵呵，真正想要打败一个人，谈何容易，就凭这？？？
\item \textbf{Retrofit + RxJava}: 好像是更合适的，可以用注解，并且用得更为广泛
\begin{itemize}
\item 搜索关键字：Retrofit + OkHttp +RxJava 网络库构建
\item \textbf{OkHttp}: 网络请求处理,主要是在应用启动的时候，什么时机开始发布和调用网络请求。所以这个可以不用了，大家都喜欢新的更好用的库
\end{itemize}
\item \textbf{图片本地缓存}: 第三方库找一个，还是用AndroidX的Room
\begin{itemize}
\item 上面可能想错了，就是使用的第三方图片库Glide本身已经具备了缓存图片到本地的功能，所有我大可不必再多此一举，再来一个AndroidX Jetpack的Room数据库
\item 现将所有的room数据库相送的源码全部删除， \textbf{现只负责将RecyclerView的所有相送逻辑连通就可以了}
\end{itemize}
\item 小问题：根据返回来数据的url链接来加载员工头像图片，可能并不需要我来实现什么网络请求的串接执行，更多应该是 \textbf{Recyclerview的双向数据绑定就可以了}
\begin{itemize}
\item 那么下面的这些关于缓存的问题都可以暂时不思考了，先运行起一个可以执行运行不出错的应用再说再优化。
\item 我 \textbf{现在数据库的问题} 是：我 \textbf{缓存保存了员工数据进数据库} ，但是这里说得很清楚了， \textbf{不用保存员工数据，只保存每个员工id所对应的图片就可以了}
\item 说到网络缓存,肯定都不陌生，多多少少使用过不同的缓存方案。使用网络缓存有什么作用:
\begin{itemize}
\item 减少服务器请求次数
\item 减少用户等待时间
\item 增加应用流畅度
\item 节省用户流量（虽然现在流量也不怎么值钱了）
\end{itemize}
\end{itemize}
\item \textbf{OkHttpClient/Retrofit里在网络请求的时候(根据不同的url链接，或是不是请求接口？基于拦截器来做缓存)来动态使用不同的缓存策略(适用于自己只缓存图片，而不缓存员工链表)} ，这个思路应该用在这个项目的设计与实现里。原理参考这个思路： 
\begin{itemize}
\item \url{https://blog.csdn.net/c10WTiybQ1Ye3/article/details/125687902?spm=1001.2101.3001.6661.1&utm_medium=distribute.pc_relevant_t0.none-task-blog-2\%7Edefault\%7ECTRLIST\%7ERate-1-125687902-blog-51550400.pc_relevant_multi_platform_whitelistv3&depth_1-utm_source=distribute.pc_relevant_t0.none-task-blog-2\%7Edefault\%7ECTRLIST\%7ERate-1-125687902-blog-51550400.pc_relevant_multi_platform_whitelistv3&utm_relevant_index=1}
\end{itemize}
\item 笔记本电脑上的kotlin-mode还没有配置好，改天配置好后再把这个部分的代码好好整理一下。早上时间紧张，暂时没时间来处理这个了
\end{itemize}
\begin{minted}[fontsize=\scriptsize,linenos=false]{kotlin}
private fun buildCacheKey(request: Request): String {
    val requestBody = request.body ?: return request.url.toString()
    val buffer = Buffer()
    requestBody.writeTo(buffer)

    val contentType = requestBody.contentType()
    val charset = contentType?.charset(Charsets.UTF_8) ?: Charsets.UTF_8

    if (isProbablyUtf8(buffer)) {
        val questParam = buffer.readString(charset)
        buffer.close()
        if (questParam.isBlank()) return request.url.toString()
        val builder = request.url.newBuilder()
        kotlin.runCatching {
            builder.addQueryParameter("${request.method.lowercase()}param", questParam)
            return builder.build().toString()
        }.onFailure {
            return ""
        }
    }
    return request.url.toString()
}

// 拦截器
// 我们在拦截器里做缓存，每次请求可能会是不同的策略，所以首先要拿到的就是缓存模式，
// 拿到缓存模式之后再根据不同的模式去读取或者写入操作，核心代码也就下边这几行：
override fun intercept(chain: Interceptor.Chain): Response {
    val initialRequest = chain.request()
    val strategy = CacheUtil.getCacheStrategy(initialRequest)
    val newRequest = initialRequest.rmCacheHeader()

    if (strategy == null) return chain.proceed(newRequest)// 策略为空，直接返回网络结果

    // ONLY_NETWORK 直接请求网络
    if (strategy.cacheMode == CacheMode.ONLY_NETWORK) return chain.proceed(newRequest)

    // ONLY_CACHE 只读取缓存
    if (strategy.cacheMode == CacheMode.ONLY_CACHE) {
        // 只读缓存模式,缓存为空,返回错误响应
        return (if (CacheManager.useExpiredData) mCache.getCache(strategy.cacheKey, newRequest)
                else redCache(strategy, newRequest)) ?: Response.Builder()
            .request(chain.request())
            .protocol(Protocol.HTTP_1_1)
            .code(HttpURLConnection.HTTP_GATEWAY_TIMEOUT)
            .message("no cached data")
            .body(EMPTY_RESPONSE)
            .sentRequestAtMillis(-1L)
            .receivedResponseAtMillis(System.currentTimeMillis())
            .build()
    }

    //先取缓存再取网络
    if (strategy.cacheMode == CacheMode.READ_CACHE_NETWORK_PUT) {
        val cacheResponse = redCache(strategy, newRequest)
        if (cacheResponse != null) return cacheResponse
    }

    try {
        // 开始请求网络
        val response = chain.proceed(newRequest)
        // 成功后写入缓存
        if (response.isSuccessful) {
            return cacheWritingResponse(mCache.putCache(strategy.cacheKey, response), response)
        }
        if (strategy.cacheMode == CacheMode.NETWORK_PUT_READ_CACHE) {
            return redCache(strategy, newRequest) ?: response
        }
        return response
    } catch (e: Throwable) {
        //请求失败尝试读取缓存，缓存没有或者失效，抛异常
        if (strategy.cacheMode == CacheMode.NETWORK_PUT_READ_CACHE) {
            return redCache(strategy, newRequest) ?: throw e
        }
        throw e
    }
}

// 设置缓存
// 这里不得不佩服 Retrofit 在解耦方面做的是真的强啊。我何时能有那样的思路跟想法呢。眼里只有崇拜~~~
// 言归正传 Retrofit 的请求头是在 Service里边添加的，所以添加缓存策略，直接写在Service里。
// Retrofit 两种添加请求头的方式@Headers 是方法注解，@Header 是参数注解。
// 再结合Kotlin 语法可以指定默认参数，如有不同缓存模式就可以在请求的时候，去动态使用不同缓存模式。
/**
 * 使用 Header 参数注解
 */
@FormUrlEncoded
@POST("user/login")
suspend fun login(
    @Field("username") username: String,
    @Field("password") password: String,
    @Header(CacheStrategy.CACHE_MODE) cacheMode: String = CacheMode.READ_CACHE_NETWORK_PUT,
    @Header(CacheStrategy.CACHE_TIME) cacheTime: String = "10"// 过期时间，10秒 不过期
): BaseResponse<Any>

/**
 * 使用 Headers 方法注解
 */
@Headers(
    "${CacheStrategy.CACHE_TIME}:-1", // 过期时间，-1 不过期
    "${CacheStrategy.CACHE_MODE}:${CacheMode.READ_CACHE_NETWORK_PUT}"
)
@GET("article/list/{page}/json")
suspend fun getPage(@Path("page") page: Any): BaseResponse<Page<ArticleBean>>

// 缓存的读写
// 读写操作还是用的OkHttp 的 DiskLruCache类。
// Okhttp 4.0.0 版本以后 就用 Kotlin 重构了。DiskLruCache 的构造函数被 internal 修饰了。
// 重构后的前几个版本还提供了 静态方法来创建。后边版本直接静态方法都移除了，这是要搞事情啊，不准备给我们用的样子。
// 不过如果用Java写的话就可以直接创建，Java会忽视 internal 关键字直接过编译期。但是 Kotlin 就不行了，会报错。
// 又不想用Java写。还是直接用反射创建吧，没有反射干不了的事情。
internal fun getDiskLruCache(
    fileSystem: FileSystem?,
    directory: File?,
    appVersion: Int,
    valueCount: Int,
    maxSize: Long
): DiskLruCache {
    val cls = DiskLruCache::class.java
    return try {
        val runnerClass = Class.forName("okhttp3.internal.concurrent.TaskRunner")
        val constructor = cls.getConstructor(
            FileSystem::class.java,
            File::class.java,
            Int::class.java,
            Int::class.java,
            Long::class.java,
            runnerClass
        )
        constructor.newInstance(
            fileSystem,
            directory,
            appVersion,
            valueCount,
            maxSize,
            TaskRunner.INSTANCE
        )
    } catch (e: Exception) {
        try {
            val constructor = cls.getConstructor(
                FileSystem::class.java,
                File::class.java,
                Int::class.java,
                Int::class.java,
                Long::class.java,
                Executor::class.java
            )
            val executor = ThreadPoolExecutor(
                0, 1, 60L, TimeUnit.SECONDS,
                LinkedBlockingQueue(), threadFactory("OkHttp DiskLruCache", true)
            )
            constructor.newInstance(
                fileSystem,
                directory,
                appVersion,
                valueCount,
                maxSize,
                executor
            )
        } catch (e: Exception) {
            throw IllegalArgumentException("Please use okhttp 4.0.0 or later")
        }
    }
}
// 刚好4.0.0 之后的几个版本，构造函数要提供一个线程池，4.3.0 后的版本成了 TaskRunner 了。可以都兼容一下。
// 具体的读写IO操作在CacheManager.kt 这个类中，这个是根据Okhttp 的 Cache 修改而来的。
// 全局参数
// 增加了全局 设置缓存模式、缓存时间。优先级还是 Service 中声明出来的高。
CacheManager.setCacheModel(CacheMode.READ_CACHE_NETWORK_PUT)// 设置全局缓存模式
    .setCacheTime(15 * 1000) // 设置全局 过期时间 (毫秒)
    .useExpiredData(true)// 缓存过期时是否继续使用，仅对 ONLY_CACHE 生效
// 具体使用方式:详见Demo NetCache： https://github.com/AleynP/net-cache
\end{minted}
\begin{itemize}
\item 现在的难点：不知道怎么定义图片数据库，同时以OkHTTP respnose回来的连接起来 (可以参考下面的一个例子，虽然MVVM的分工可能还不是很明确，但至少是一个可以运行的版本)
\item 应用的 \textbf{启动优化} ：重中之重，需要借助这个小应用弄懂弄清楚， \textbf{不知道如何拆解网络请求的步骤,什么时候加载，初始化之类的？} 以达到较好的启动优化
\item 
\item \textbf{MVVM设计} ：只有一个页面，相对就简单方便多了。工作中的案例是使用MVVM但自己编辑逻辑处理信号下发，与数据驱动的UI更新，没有实现双向数据绑定的；可是这里感觉 \textbf{双向数据绑定} 更简单，会有哪些可能的问题呢？这里基本可以当作不需要双向，因为一个UI按钮要求刷新是唯一的UI需求；更多的只是需要时候的数据往UI加载更新；所以 \textbf{可以简单使用观察者模式，UI观察数据的变化} 就可以了
\item \textbf{图片的加载与处理} ：用样可以使用么第三方库 \textbf{glide}
\item \textbf{图片的加载与处理} ：用样可以使用么第三方库 \textbf{CircularImageView}
\item \textbf{AndroidX RecyclerView} 的使用：选择相对更为高效和方便管理的库和数据结构来使用
\item \textbf{Constraint Layout vs Coordinate Layout}: 暂时先用任何简单的layout先能运行起一个大致的框架来，再进一步优化
\item 我丢掉了的文件呀，我写过的项目呀，不是在进Lucid之前写得好好的一个项目，现在源码全丢了。。。。。该死的GitHub\ldots{}..
\end{itemize}

\section{room 数据库相关的部分: 几个相关可以用作参考的例子}
\label{sec-3}
\subsection{另一个更好的参考例子： dagger + RecyclerView 和相应的 Adapters + BufferKnife View auto-injections}
\label{sec-3-1}
\begin{itemize}
\item \url{https://github.com/SpikeKing/wcl-rx-cache-demo}
\item 这个 \textbf{设计思路可能显得相对过时了一点儿，四年前的仓库} ，应该还有很多更好的设计与实现，但仍然是一个非常值得自己参考与学习的仓库
\item \textbf{没有使用room，而是直接操作安卓 SQLiteDatabase} ，具有上传数据的逻辑处理。所有弄懂了可以理解Room装填更为底层一点儿的原理
\begin{itemize}
\item 如果最后时间不够用，又找不到更上层使用Room封装的案例用来参考学习，就可以回退到按照这个版本来参考实现
\end{itemize}
\item \textbf{使用SwipeRefreshLayout来代替显示的刷新按钮} ，相比于我加上一个Button,显得更为方便好用elegant，可能会改变这个实现吧
\item 这里一开始有个思想：是走本地有存储的路线，还是走本地没有存储的路线。所以，需要搞清楚，两个不同的路线之间是如何才能够动态切换的。另，这里是否涉及启动优化。Dagger的设计思想在这里的应用与主要作用是什么(Application layer ApiComponent原理目的等)？
\begin{itemize}
\item 这里是无关设计思路，而是在两个按钮的点击回调里，分别指向本地有缓存或是本地无缓存的两条不同的路线逻辑，所以不用把问题想复杂或是把dagger想得太聪明了
\end{itemize}
\item 这里网络数据的刷新与获取是在activity 的 onResume()里自动刷新并更新UI数据，MVVM用了吗分工明确了吗？仍然感觉不是很好
\end{itemize}
\subsection{ApiModule.java}
\label{sec-3-2}
\begin{minted}[fontsize=\scriptsize,linenos=false]{csharp}
/**
 * 模块
  */
@Module
public class ApiModule {
    private Application mApplication;

    public ApiModule(Application application) {
        mApplication = application;
    }

    @Provides @Singleton
    public Application provideApplication() {
        return mApplication;
    }

    @Provides @Singleton
    GitHubClient provideGitHubClient() {
        return new GitHubClient();
    }

    @Provides ObservableRepoDb provideObservableRepoDb() {
        return new ObservableRepoDb(mApplication);
    }
}
\end{minted}
\subsection{ApiComponent.java}
\label{sec-3-3}
\begin{minted}[fontsize=\scriptsize,linenos=false]{csharp}
/**
 * 组件
 */
@Singleton @Component(modules = ApiModule.class)
public interface ApiComponent {
    void inject(NocacheActivity activity);
    void inject(CacheActivity activity);
}
\end{minted}
\subsection{NocacheActivity extends Activity}
\label{sec-3-4}
\begin{minted}[fontsize=\scriptsize,linenos=false]{csharp}
/**
 * 无缓存Activity
 * Created by wangchenlong on 16/1/18.
 */
public class NocacheActivity extends Activity {
    @Bind(R.id.nocache_rv_list) RecyclerView mRvList;
    @Bind(R.id.nocache_pb_progress) ProgressBar mPbProgress;
    @Inject Application mApplication;
    @Inject GitHubClient mGitHubClient;
    private ListAdapter mListAdapter;

    @Override protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
        super.onCreate(savedInstanceState);
        setContentView(R.layout.activity_nocache);
        ButterKnife.bind(this);
        ((RcApplication) getApplication()).getApiComponent().inject(this);
        LinearLayoutManager layoutManager = new LinearLayoutManager(mApplication);
        mRvList.setLayoutManager(layoutManager);
        mListAdapter = new ListAdapter();
        mRvList.setAdapter(mListAdapter);
    }

    @Override protected void onResume() {
        super.onResume();
        // 延迟3秒, 模拟网络较差的效果
        mGitHubClient.getRepos("SpikeKing")
            .delay(3, TimeUnit.SECONDS)
            .subscribeOn(Schedulers.io())
            .observeOn(AndroidSchedulers.mainThread())
            .subscribe(this::onSuccess, this::onError);
        mPbProgress.setVisibility(View.VISIBLE);
    }
    private void onSuccess(ArrayList<Repo> repos) {
        mListAdapter.setRepos(repos);
        mPbProgress.setVisibility(View.INVISIBLE);
    }
    private void onError(Throwable throwable) {
        mPbProgress.setVisibility(View.INVISIBLE);
    }
}
\end{minted}
\subsection{这里有个小例子： \url{https://github.com/Tom1881/Jet-pack/tree/master/app}}
\label{sec-3-5}
\begin{itemize}
\item 但是我感觉上面的例子中，关于MVVM中的M, V, VM的分工逻辑处理得不好，dao不应该出现在view (activity/fragment)中，应该是在ViewModel或是Model中，应用是在数据的管理中， 而不是View/Ui中。
\end{itemize}

\section{Glide的缓存分为两种，Resource缓存、Bitmap缓存。}
\label{sec-4}
\subsection{一、Resource缓存：}
\label{sec-4-1}
\begin{itemize}
\item 首先Resource缓存就是缓存整体的图片资源文件，缓存它是为了当首次从服务器端下载下来之后，缓存到本地，如果再次使用这个图片，不用去跑网络请求，直接从本地读取，节省流量也提高访问速度。它使用的是三级缓存原理：
\begin{itemize}
\item 一级缓存：内存缓存，缓存被回收的资源，使用LRU算法（Least Frequently Used，最近最少使用算法），当需要再次使用到被回收的资源时，直接从内存中读取；
\item 二级缓存：使用弱引用缓存正在使用的资源，当系统执行GC操作时，会回收没有强引用的资源。使用弱引用缓存，既可以缓存当前正在强引用使用的资源，又不阻碍系统回收无引用的资源
\item 三级缓存：磁盘缓存，网络图片下载成功后，以文件的形式缓存到磁盘中
\end{itemize}
\item 1和2都是内存缓存，只不过功能不一样，1是使用LRU算法缓存被GC回收的资源，2是用弱引用缓存正在使用的资源。在复用图片资源的时候首先从回收的内存缓存集合中查找，内存缓存的集合中没有的时候，去弱引用集合查找是否是当前正在使用，没有的话，去磁盘中查找，再没有的时候去网络中查找。
\end{itemize}
\subsection{二、Bitmap缓存：Bitmap所占的内存大小由其三部分组成：图片宽，高和Bitmap质量参数。}
\label{sec-4-2}
\begin{itemize}
\item bitmap内存大小 = 宽*高*质量参数所占的位数，单位是字节b
\begin{itemize}
\item ALPHA—8就是Alpha是由8位组成的（1B）
\item ARGB\_4444，4个4位组成16位（2B）
\item ARGB\_8888，4个8位组成32位（4B）
\item RGB\_565，R是5位，G是6位，B是5位组成16位（2B），Glide默认bitmap压缩参数就是这个RGB\_565，但是它不能显示透明度
\end{itemize}
\item 先说一下为什么要进行bitmap压缩，比如在recycleView中加载大量的图片，频繁的创建和回收Bitmap会导致内存波动影响性能，既然这样，我们能不能缓存Bitmap，不要让它老是new和销毁，这应该是Glide去做Bitmap缓存的原因，
\item Bitmap缓存算法：在Glide中使用BitmapPool来缓存Bitmap，使用的也是LRU算法（最近最少使用算法），当需要使用Bitmap时，先从Bitmap的池子中选取，如果找不到合适的Bitmap，再去创建，当使用完毕后，不再直接调用Bitmap.recycle()释放内存，而是缓存到Bitmap池子里。
\item Bitmap的缓存是以键值对的方式进行缓存的，Resource和Bitmap都作为Value，而这些值是需要一个key来标识缓存的内容，根据key可以查找和移除对应的缓存。
\end{itemize}
\section{下载图片并保存到本地： rxjava 2.x+retrofit 通过动态url保存网络图片到本地}
\label{sec-5}
\begin{minted}[fontsize=\scriptsize,linenos=false]{csharp}
// HttpManager 类：就是一个通过单例模式实现的类，获取retrofit的一个实例来调用NetApi接口内声明的方法，此处只写关键的一部分，别的相信你们都会
public <T> T getHttpApi(Class<T> service) {
    Retrofit retrofit = new Retrofit.Builder()
        .baseUrl(BASE_URl)
        .client(getClient())
        .addConverterFactory(GsonConverterFactory.create())
        .addCallAdapterFactory(RxJava2CallAdapterFactory.create())
        .build();

    return retrofit.create(service);
}
// BASE_URl 是你定义的域名比如：http://www.xxxx.com:8080之类的

// NetApi接口：
@GET
@Streaming
Observable<ResponseBody> downloadImg(@Url String  imgUrl);

// 注意注解：
// @GET后面不加任何东西，平时的都是@GET("api/getuserinfo")之类的和上面的那个BASE_URl拼接起来生成url：
// http://www.xxxx.com:8080/api/getuserinfo?请求条件=xx
// 然后去请求，这里采用@Url注解的方式就不用那么麻烦了
// @Url 此处是动态url即网络图片的url，需要从外部传入，如度娘图标url：
// https://www.baidu.com/img/superlogo_c4d7df0a003d3db9b65e9ef0fe6da1ec.png
// 用字符串的形式传入即可

// Presenter类 ：发起网络请求把得到的图片二进制流转化为bitmap对象，再通过bitmap对象保存到本地指定目录下
/**
 * 指定线程下载文件(异步)，非阻塞式下载
 * @param url       图片url
 * @param savePatch 下载文件保存目录
 * @param fileName  文件名称(不带后缀)
 */
public void downloadFile(String url, final String savePatch, final String fileName) {
    HttpManager.getInstance().getHttpApi(NetApi.class)
        .downloadImg(url)
        .subscribeOn(Schedulers.io())
        .observeOn(Schedulers.newThread())
        .subscribe(new DisposableObserver<ResponseBody>() {
                @Override
                    public void onNext(ResponseBody responseBody) {
                    Bitmap bitmap = null;
                    byte[] bys;
                    try {
                        bys = responseBody.bytes();
                        bitmap = BitmapFactory.decodeByteArray(bys, 0, bys.length);

                        try {
                            FileUtils.saveImg(bitmap, savePatch, fileName);
                            String savePath = savePatch + File.separator + fileName + ".jpg";
                        } catch (IOException e) {
                            e.printStackTrace();
                        }
                    } catch (IOException e) {
                        e.printStackTrace();
                    }

                    if (bitmap != null) {
                        bitmap.recycle();
                    }
                }
                @Override
                    public void onError(Throwable e) {
                    //你的处理
                }
                @Override
                    public void onComplete() {
                    //你的处理
                }
            });
}
// decodeByteArray是BitmapFactory内的方法，把二进制流转化为bitmap，需要导入系统包：
// import android.graphics.BitmapFactory;

// FileUtils类：IO操作，把图片保存到本地：
/**
 * 保存图片到SD卡
 * @param bm         图片bitmap对象
 * @param floderPath 下载文件保存目录
 * @param fileName   文件名称(不带后缀)
 */
public static void saveImg(Bitmap bm, String floderPath, String fileName) throws IOException {
    //如果不保存在sd下面下面这几行可以不加
    if (!Environment.getExternalStorageState().equals(Environment.MEDIA_MOUNTED)) {
        Log.e("SD卡异常");
        return;
    }
    File folder = new File(floderPath);
    if (!folder.exists()) {
        folder.mkdirs();
    }
    String savePath = folder.getPath() + File.separator + fileName + ".jpg";
    File file = new File(savePath);
    BufferedOutputStream bos = new BufferedOutputStream(new FileOutputStream(file));
    bm.compress(Bitmap.CompressFormat.JPEG, 80, bos);
    Log.d(savePath + " 保存成功");
    bos.flush();
    bos.close();
}
// 在你的service或者activity中调用：
mPresenter.downloadFile("https://www.baidu.com/img/superlogo_c4d7df0a003d3db9b65e9ef0fe6da1ec.png", Environment.getExternalStorageDirectory() + File.separator + "test", "baidu")
\end{minted}

\section{关于图片的处理：不仅要下载，下载后还需要自动保存到数据库}
\label{sec-6}
\begin{itemize}
\item \url{https://blog.csdn.net/ANDROID_WangWeiDa/article/details/62284675}
\item 主要源码参考如下：
\end{itemize}
\begin{minted}[fontsize=\scriptsize,linenos=false]{csharp}
/**
 * 观察者
 */
Observer<String> observer = new Observer<String>() {
    @Override
    public void onCompleted() {
        Log.e("TAG", "oncompleted()");
    }
    @Override
    public void onError(Throwable e) {
        Log.e("TAG", "onError()");
    }
    @Override
    public void onNext(String s) {
        Log.e("TAG", "onNext()" + s);
    }
};
// 或者创建观察者的实现类：Subscriber
/**
 * 观察者（观察者的实现类）
 */
Subscriber<String> subscriber = new Subscriber<String>() {
    @Override
    public void onCompleted() {
        Log.e("TAG", "oncompleted()");
    }
    @Override
    public void onError(Throwable e) {
        Log.e("TAG", "onError()");
    }
    @Override
    public void onNext(String s) {
        Log.e("TAG", "onNext()" + s);
    }
};
// 可以说，两者的效果是一样的。
// 接着创建可观察者（被观察者）Observable

/**
 * 可观察者（被观察者）
 */
Observable observale = Observable.create(new Observable.OnSubscribe<String>() {
        @Override
        public void call(Subscriber<? super String> subscriber) {
            subscriber.onNext("Hello");
            subscriber.onNext("My name is Avater!");
            subscriber.onCompleted();
        }
    });
// 好了，到此已经创建完毕，接着在onCreate方法中进行简单的调用：
@Override
protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
    super.onCreate(savedInstanceState);
    setContentView(R.layout.activity_main);
    observale.subscribeOn(Schedulers.io())  //订阅在io线程（非主线程），不会阻塞主线程
        .observeOn(AndroidSchedulers.mainThread())  //在主线程中观察
        .subscribe(observer);   //进行订阅关系
}
// Log:
// 03-15 12:06:45.837 2952-2952/com.avater.myapplication E/TAG: onNext()Hello
// 03-15 12:06:45.847 2952-2952/com.avater.myapplication E/TAG: onNext()My name is Avater!
// 03-15 12:06:45.847 2952-2952/com.avater.myapplication E/TAG: oncompleted()
// 是不是很快？是不是很懵逼？哈哈，这就对了，毕竟入门嘛，多实战，多理解！
// 下面附上一个使用Rxjava下载图片的例子：

private ImageView imageView;
private String url = "https://ss0.bdstatic.com/5aV1bjqh_Q23odCf/static/superman/img/logo/bd_logo1_31bdc765.png";

/**
 * 图片观察者
 */
Observer<Bitmap> bitmapOberver = new Observer<Bitmap>() {
    @Override
    public void onCompleted() {

    }
    @Override
    public void onError(Throwable e) {
        Toast.makeText(MainActivity.this, "图片下载失败", Toast.LENGTH_SHORT).show();
    }
    @Override
    public void onNext(Bitmap bitmap) {
        imageView.setImageBitmap(bitmap);
    }
};

/**
 * 可观察者（被观察者）
 */
Observable<Bitmap> bitmapObservable = Observable.create(new Observable.OnSubscribe<Bitmap>() {
        @Override
        public void call(Subscriber<? super Bitmap> subscriber) {
            URL net;
            HttpURLConnection conn = null;
            InputStream inputStream = null;
            Bitmap bitmap = null;
            try {
                net = new URL(url);
                conn = (HttpURLConnection) net.openConnection();
                inputStream = conn.getInputStream();
                bitmap = BitmapFactory.decodeStream(inputStream);
            } catch (MalformedURLException e) {
                e.printStackTrace();
            } catch (IOException e) {
                e.printStackTrace();
            } finally {
                conn.disconnect();
                try {
                    inputStream.close();
                } catch (IOException e) {
                    e.printStackTrace();
                }
            }
            subscriber.onNext(bitmap);
        }
    });
@Override
protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
    super.onCreate(savedInstanceState);
    setContentView(R.layout.activity_main);
    imageView = (ImageView) findViewById(R.id.imageview);

    bitmapObservable.subscribeOn(Schedulers.io())
        .observeOn(AndroidSchedulers.mainThread())
        .subscribe(bitmapOberver);
}
\end{minted}

\section{用Retrofit+Rxjava上传图片支持多张图片的上传}
\label{sec-7}
\begin{minted}[fontsize=\scriptsize,linenos=false]{csharp}
// 1.这是一个接口
@POST
Observable<ResponseBody> Image(@Url String url, @HeaderMap Map<String,Object> headermap,@Body MultipartBody body);
// 第一个是上传一个 第二个是上传多个

// 下面这个是一个Retrofit 封装好的工具类
public class Retrofits{
    private MyApiService myApiService;
    public Retrofits() {
        HttpLoggingInterceptor loggingInterceptor =new HttpLoggingInterceptor();
        loggingInterceptor.setLevel(HttpLoggingInterceptor.Level.BODY);
        OkHttpClient okHttpClient =new OkHttpClient.Builder()
            .readTimeout(20,TimeUnit.SECONDS)
            .connectTimeout(20,TimeUnit.SECONDS)
            .writeTimeout(20,TimeUnit.SECONDS)
            .addInterceptor(loggingInterceptor)
            .retryOnConnectionFailure(true)
            .build();
        Retrofit retrofit =new Retrofit.Builder()
            .addConverterFactory(GsonConverterFactory.create())
            .addCallAdapterFactory(RxJavaCallAdapterFactory.create())
//                存放的头文件
            .baseUrl(Contacts.BASE_URL)
            .client(okHttpClient)
            .build();
        myApiService =retrofit.create(MyApiService.class);
    }
    public static  Retrofits getInstance(){
        return RetroHolder.OK_UTIL;
    }
    static class RetroHolder{
        private static final Retrofits OK_UTIL =new Retrofits ();
    }
    /**
     * 封装一个上传图片
     */
    public OkUtil image(String murl,Map<String,Object> headermap,Map<String,Object> map,List<Object> list){
        MultipartBody.Builder builder = new MultipartBody.Builder().setType(MultipartBody.FORM);
        if (list.size()==1) {
            for (int i = 0; i < list.size(); i++) {
                File file = new File((String) list.get(i));
                builder.addFormDataPart("image", file.getName(),RequestBody.create(MediaType.parse("multipart/octet-stream"),file));
            }
        }
        myApiService.Image(murl,headermap,builder.build())
            .subscribeOn(Schedulers.io())
            .observeOn(AndroidSchedulers.mainThread())
            .subscribe(observer);
        return Retrofits.getInstance();
    }
    /**
     * 多个图片的上传
     */
    public OkUtil pinglun(String murl,Map<String,Object> headermap,Map<String,Object> map,List<Object> list){
        MultipartBody.Builder builder = new MultipartBody.Builder().setType(MultipartBody.FORM);
        builder.addFormDataPart("commodityId",String.valueOf(map.get("commodityId")));
        if(!String.valueOf(map.get("orderId")).equals("")){
            builder.addFormDataPart("orderId",String.valueOf(map.get("orderId")));
        }
        builder.addFormDataPart("content",String.valueOf(map.get("content")));
        if (list.size()!=0) {
            for (int i = 1; i < list.size(); i++) {
                File file = new File((String) list.get(i));
                builder.addFormDataPart("image", file.getName(),RequestBody.create(MediaType.parse("multipart/octet-stream"),file));
            }
        }
        myApiService.Image(murl,headermap,builder.build())
            .subscribeOn(Schedulers.io())
            .observeOn(AndroidSchedulers.mainThread())
            .subscribe(observer);
        return Retrofits.getInstance();
    }
//    重写一个观察者模式
    private Observer observer =new Observer<ResponseBody>(){
        @Override
        public void onCompleted() {
        }
        @Override
        public void onError(Throwable e) {
            if(httpListener!=null){
                httpListener.onError(e.getMessage());
            }
        }
        @Override
        public void onNext(ResponseBody responseBody) {
            if(httpListener !=null){
                try {
                    httpListener.onSuccess(responseBody.string());
                } catch (Exception e) {
                    e.printStackTrace();
                }
            }
        }
    };
    public interface HttpListener{
        void onSuccess(String gsonstr);
        void onError(String error);
    }
    private HttpListener httpListener;
    public void setHttpListener(HttpListener listener){
        this.httpListener =listener;
    }
}

// 一个方法把得到的图片路径 变为String类型
public String getFilePath(String fileName, int requestCode, Intent data) {
    if (requestCode == 1) {
        return fileName;
    } else if (requestCode == 0) {
        Uri uri = data.getData();
        String[] proj = {MediaStore.Images.Media.DATA};
        Cursor actualimagecursor = managedQuery(uri, proj, null, null, null);
        int actual_image_column_index = actualimagecursor
            .getColumnIndexOrThrow(MediaStore.Images.Media.DATA);
        actualimagecursor.moveToFirst();
        String img_path = actualimagecursor
            .getString(actual_image_column_index);
        // 4.0以上平台会自动关闭cursor,所以加上版本判断,OK
        if (Build.VERSION.SDK_INT < Build.VERSION_CODES.ICE_CREAM_SANDWICH)
            actualimagecursor.close();
        return img_path;
    }
    return null;
}

// 一个打开图库的方法
Intent intent1 = new Intent(Intent.ACTION_PICK);
intent1.setType("image/*");
startActivityForResult(intent1,0);

// 重写一个回调方法
@Override
protected void onActivityResult(int requestCode, int resultCode, @Nullable Intent data) {
    super.onActivityResult(requestCode, resultCode, data);
    if(data==null){
        return;
    }
    if(requestCode==0){
        String filePath = getFilePath(null,requestCode,data);
        /**
         * 这里是用的一个图片的上传
         */
        Map<String, Object> map = new HashMap<>();
        List<Object> list =new ArrayList<>();
        list.add(filePath);
        pressent.image(Contacts.UploadYourHead, headermap, map,list,Register.class);
    }
}
\end{minted}
% Emacs 27.1 (Org mode 8.2.7c)
\end{document}